【抄襲醜聞】強國教授獲設計界奧斯卡獎 被爆翻dup英畫師作品

西安美術學院爆出教授獲獎作品抄襲醜聞！該校新晉副教授樊雨的兩項作品，去年10月榮獲德國紅點獎最高榮譽獎至尊獎及紅點獎，卻被指涉嫌抄襲英國插畫師Russell Cobb的作品。主辦紅點獎的德國機構已撤銷頒給樊雨的獎項，西安美術學院更決定，暫停樊雨的副教授任職資格。

本月24日，微信公眾號「抄襲的藝術」發佈文章，稱西安美術學院一位樊姓青年教師的作品《Open Air Cinema National Museum》於去年10月27日榮獲德國紅點獎最高榮譽獎至尊獎（Red Dot: Best of the Best），其另一部作品《 Brain Art Museum》則榮獲紅點獎。（德國紅點獎創立於1955年，被喻為設計界的「奧斯卡獎」。）

文章指，該名樊姓青年作品，涉嫌抄襲英國插畫師Russell Cobb在2011年的作品《New IdeasII》和《Note talking》，並給出了作品比圖。從中可以看到，樊姓教師的作品中很多元素，均和該插畫師的作品相差無幾，只是在部份區域暈染了一些色彩。有指，該名教師正是西安美術學院副教授樊雨。

德國紅點傳播和公共關係主管Steinhoff證實，早前頒發給樊雨的Red Dot: Best of the Best獎項已被撤銷。而樊雨已經從名人堂和線上展覽中移走，不再擁有紅點獲獎者的身份或在紅點獎中保有的任何位置。

Steinhoff稱，採取這一行動是因為他們確定樊雨使用了Russell Cobb的插圖，但他在參賽時並沒有提出Russell Cobb為插畫家和版權所有人。樊雨在提交獎項時指，西安音樂廳是其客戶，但紅點主辦方並沒有看到這方面的證據，因此紅點認為這部參賽作品是假的，侵犯了Russell Cobb的知識產權。Steinhoff說：「我們將保留以故意欺詐對樊雨采取法律行動的權利。他不但損害了原創者的聲譽，也損害了西安音樂廳和紅點設計獎的良好聲譽。」

據悉，西安美術學院早前發出公報，稱學院召開黨委擴大會議，決定暫停樊雨的副教授任職資格，並就事件組成聯合調查組進行深入調查。

紅星新聞

邊撚到似
仆街德國佬欺人太甚

要不是

中國或

係咪低能

揩啲屎上去當係自己作品

厲害了，我的書

厲害了我的畫

中國或成最大贏家

唔係有中國人參考佢，鬼有人識佢

厲害了，我的国！！！

德國佬故意放任中国人模仿，依家反過來話人抄襲

符合囯情

中國又得一分

佢都係發揮國粹 , 複製再改進 唔覺得好震驚

人地冇食環處洗街車,唔算抄襲

呢啲叫臨摹 識乜呀
中國又贏

最後贏家

致敬黎
唔係抄襲

支那人

抄, 偷, 呃, 騙

強國國粹

似條撚，直情一樣！

呢啲人根本唔係鍾意藝術，只係存心呃飯食

只要一同中國人搞嘅創作嘢！

就小心研究審判！

德國人都不了解中國大陸的國情！

係同胞就一齊抵制德國！德國可恥！

擺食咸豬手？

抄既都敢去參加國際比賽，唔怕比人認到，真係好柒